\begin{tutorial}{Параллельные вычисления}

Для начала попробуем решить задачу для фиксированного $L$. Решаем задачу методом динамического программирования: $dp[i][c]$~--- максимальная мощность подмножества первых $i$ серверов, со стоимостью не больше $c$. Переход от $dp[i][*]$ к $dp[i + 1][*]$ может быть сделан за время $O(C)$: для всех $j$ обновляем $dp[i + 1][j] = \max(dp[i][j], dp[i][j - w[i]] + v[i]$). Теперь зафиксируем $L$, добавляем по одному серверу и останавливаемся, когда $dp[i][C] \le V$. Такое решение работает за $O(nC)$ для фиксированного $L$ и $O(n^2C)$ в сумме для всех, что проходит первые две подгруппы.

Существует несколько способов улучшить это решение до $O(nC \log n)$ или $O(nC)$. Заметим для начала, что числа в выходном файле неубывают. Это наблюдение позволяет предположить, что в задаче применима техника двух указателей. Для реализации техники двух указателей нам понадобится структура данных, умеющая выполнять следующие операции:

\begin{itemize}
\item Добавить сервер с правого конца,
\item Удалить сервер с левого конца,
\item Узнать, существует ли для текущего множества серверов подмножество со стоимостью $\le C$ и мощностью $\ge V$.
\end{itemize}

Такие операции напоминают структуру данных <<очередь>>. Если мы научимся поддерживать такие операции для нашего динамического программирования, то, используя эту структуру данных и технику двух указателей, мы решим задачу. 

Известно, что очередь можно проэмулировать с помощью двух стеков. На основе этой реализации, можно в очередь добавить операцию <<минимум среди элементов в очереди>>. Покажем, как таким же образом можно сделать описанную выше структуру данных.

Храним в очереди два стека, каждый из которых хранит строки массива динамического программирования $dp$ для всех элементов, лежащих в стеке под заданным. Удалить элемент из стека легко: просто выбросить вершину стека. Чтобы добавить элемент в стек, нужно сделать переход от одной строки массива $dp$ к следующей. Для того, чтобы проверить, существует ли хорошее подмножество серверов, нам надо <<объединить>> вершины двух стеков. К счастью, нам интересен только последний элемент этого массива, а его можно найти за время $O(C)$: $\max\limits_{i=0}^{c} (dp_1[i] + dp_2[C-i])$. Итого, мы научились реализовывать очередь с нужными операциями, каждая из которых работает за $O(C)$. Всего нам нужно сделать $O(n)$ таких операций, поэтому решение работает за $O(nC)$, что вписывается в ограничения по времени.

\end{tutorial}
